\subsection{Reducción de 2SAT a 3SAT}

Un problema SAT consiste en saber si la asignación a una expresión con variables booleanas puede hacer que esta sea verdadera (es decir, que se pueda satisfacer). 
Estos problemas están expresados en CNF (forma normal conjuntiva) porque se busca encontrar la satisfacibilidad y cualquiera fórmula puede ser traducida a CNF mientras se preserva la satisfacibilidad en tiempo linear. Ej:

\begin{equation}
	(x_1 + \sim x_3) . (\sim x_2 + x_3 + \sim x_4)
\end{equation}

\hfill \break

Un problema N-SAT es un caso particular de este problema, en el cual la cantidad de literales que hay en cada cláusula es de N. Ej de 2SAT:

\begin{equation}
	F = (x_1 + x_2) . (x_2 + x_1) . (x_1 + x_2)
\end{equation}

\hfill \break

Para poder hacer una reducción de 2SAT a 3SAT lo que hay que hacer es crear una tercer variable y agregarla como literal las cláusulas negada y sin negar para así no alterar el valor de la expresión original.

Usando el ej anterior, se crea una tercer variable y1:

\begin{equation}
    F2 = (x_1 + x_2 + y_1) . (x_1 + x_2 + \sim y_1) . (x_2 + x_1 + y_1) . (x_2 + x_1 + \sim y_1) . (x_1 + x_2 + y_1) . (x_1 + x_2 + \sim y_1)
\end{equation}

\pagebreak

\hfill \break


Viendo la tabla de verdad, se puede ver que los valores de F y F2 matchean

\begin{table}[h]
    \centering
    \begin{tabular}{|l|l|l|l|l|}
    \hline
    \rowcolor[HTML]{9B9B9B} 
    \multicolumn{1}{|c|}{\cellcolor[HTML]{9B9B9B}\textbf{x1}} & \multicolumn{1}{c|}{\cellcolor[HTML]{9B9B9B}\textbf{x2}} & \multicolumn{1}{c|}{\cellcolor[HTML]{9B9B9B}\textbf{y1}} & \multicolumn{1}{c|}{\cellcolor[HTML]{9B9B9B}\textbf{F}} & \multicolumn{1}{c|}{\cellcolor[HTML]{9B9B9B}\textbf{F2}} \\ \hline
    \multicolumn{1}{|c|}{\textbf{T}}                          & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{T}}                          & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{T}}                          & \multicolumn{1}{c|}{\cellcolor[HTML]{96FFFB}\textbf{T}} & \multicolumn{1}{c|}{\cellcolor[HTML]{96FFFB}\textbf{T}}  \\ \hline
    \multicolumn{1}{|c|}{\textbf{T}}                          & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{T}}                          & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{F}}                          & \multicolumn{1}{c|}{\cellcolor[HTML]{96FFFB}\textbf{T}} & \multicolumn{1}{c|}{\cellcolor[HTML]{96FFFB}\textbf{T}}  \\ \hline
    \multicolumn{1}{|c|}{\textbf{T}}                          & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{F}}                          & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{T}}                          & \multicolumn{1}{c|}{\cellcolor[HTML]{96FFFB}\textbf{T}} & \multicolumn{1}{c|}{\cellcolor[HTML]{96FFFB}\textbf{T}}  \\ \hline
    \textbf{F}                                                & \textbf{T}                                               & \textbf{T}                                               & \cellcolor[HTML]{96FFFB}\textbf{T}                      & \cellcolor[HTML]{96FFFB}\textbf{T}                       \\ \hline
    \textbf{T}                                                & \textbf{F}                                               & \textbf{F}                                               & \cellcolor[HTML]{96FFFB}\textbf{T}                      & \cellcolor[HTML]{96FFFB}\textbf{T}                       \\ \hline
    \textbf{F}                                                & \textbf{T}                                               & \textbf{F}                                               & \cellcolor[HTML]{96FFFB}\textbf{T}                      & \cellcolor[HTML]{96FFFB}\textbf{T}                       \\ \hline
    \textbf{F}                                                & \textbf{F}                                               & \textbf{T}                                               & \textbf{F}                                              & \textbf{F}                                               \\ \hline
    \textbf{F}                                                & \textbf{F}                                               & \textbf{F}                                               & \textbf{F}                                              & \textbf{F}                                               \\ \hline
    \end{tabular}
    \end{table}

\subsection{Reducción 2SAT a problema de grafos}

La afirmación “Es posible resolver una instancia de 2SAT utilizando una reducción polinomial a un problema de grafos, a su vez resoluble en tiempo polinomial” es verdadera ya que un problema 2-SAT puede ser representado en un grafo de implicaciones y analizando los nodos que sean fuertemente conexos. Se puede implementar el Algoritmo de Kosaraju, para analizar los fuertemente conexos, que tiene complejidad O(n + m) siendo n la cantidad de variables y m la cantidad de cláusulas . 

Una instancia 2-SAT en su forma normal conjuntiva puede ser transformada en un grafo de implicaciones reemplazando cada una de sus disyunciones por un par de implicaciones. 

\hfill \break

Por ej:

\begin{equation}
    (x_0 + x_1)
\end{equation}

Puede ser reescrito como:

\begin{equation}
    (\sim x_0 \rightarrow x_1)
\end{equation}

Una instancia es satisfacible si y solo si no hay un literal y su negado pertenecientes al mismo componente fuertemente conectado, esta caracterización puede usar usada para resolver un 2-SAT en tiempo lineal.

\hfill \break

Ej:

\begin{equation}
    (a + \sim b) . (\sim a + b) . (\sim a + \sim b) . (a + \sim c)
\end{equation}

\begin{center}
\includegraphics[scale=0.6]{img/implicancias}\\
\end{center}

Fuertemente conexos:

\begin{center}
\includegraphics[scale=0.6]{img/implicanciasconexas}\\
\end{center}

La reducción se realiza de la siguiente forma:

\begin{enumerate}[a)]
    \item Se construye un grafo dirigido G (lista de adyacencias) de todas las clausulas. Complejidad O(M), siendo M la cantidad de clausulas.   
    \item Se Realiza un DFS, O(N + M) con N la cantidad de variables, sobre G y se enumeran los vértices en orden de terminación de las llamadas recursivas.
    \item Se construye un nuevo grafo GT invirtiendo la dirección de todo arco en G
    \item Se realiza un DFS sobre GT empezando por el vértice que fue enumerado con el mayor valor de acuerdo a la numeración asignada en el paso 2 $b$. Si el DFS no alcanza todos los vértices, empieza el siguiente DFS desde el vértice restante enumerado con el mayor valor.
\end{enumerate}

Cada árbol obtenido luego del DFS es una componente fuertemente conexa. Si dentro de ese arbol se encuentran un literal y su negado entonces no es satisfacible.
Complejidad con lista de adyacencia : O(V+E)

\hfill \break

\subsection{Implicancias P = NP}

En el primer caso se pidió hacer una reduccion de P (2-SAT) a NP (3-SAT) y en el segundo de P (2-SAT) a P. Ambos se pudieron cumplir pero esto no indica que P = NP.
En el primero lo que se hace es demostrar que P esta incluido en NP, y en el segundo simplemente que P = P. Pero para poder demostrar que P = NP habria que demostrar también que NP esta contenido en P.

\begin{center}
\includegraphics[scale=0.6]{img/pnp}\\
\end{center}